[Afghanistan_Tajikistan_Bridge.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Afghanistan_Tajikistan_Bridge.jpg "fig:Afghanistan_Tajikistan_Bridge.jpg")

**阿富汗交通**泛指來往[阿富汗各地或阿富汗至海外之間的空運](../Page/阿富汗.md "wikilink")、陸路等等。由於阿富汗屬[內陸國家](../Page/內陸國家.md "wikilink")，海路無法抵達[阿富汗](../Page/阿富汗.md "wikilink")，一般都是靠航空連接海外，而來往鄰國則靠[公路](../Page/公路.md "wikilink")、[鐵道等等的陸路方式解決](../Page/鐵道.md "wikilink")。由於長期戰亂，許多交通網絡都是在近幾年才啟用。2008年，阿富汗境內有731,607輛汽車\[1\]。

## 公路

**公路：**

  - 总长：42,150 km
  - 铺设：12,350 km
  - 未铺设：29,800 km (2006年)

## 水路

**水路：**

  - 1,200 km

## 管道

  - 气体：387 km (2004年)

## 航空

[People_boarding_Ariana_plane_at_Kabul_Airport.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:People_boarding_Ariana_plane_at_Kabul_Airport.jpg "fig:People_boarding_Ariana_plane_at_Kabul_Airport.jpg")班機\]\]
**[機場](../Page/機場.md "wikilink")：**

  - 53个 \[2\]

**有飞机跑道的机场：**

  - 总计: 10
  - 超过3,047 m: 3
  - 2,438 - 3,047 m: 4
  - 1,524 - 2,437 m: 2
  - 914 m以下: 1 (2004年)

**没有飞机跑道的机场：**

  - 总计: 37
  - 超过3,047 m: 1
  - 2,438 - 3,047 m: 7
  - 1,524 - 2,437 m: 14
  - 914 - 1,523 m: 4
  - 914 m以下: 11 (2004年)

**直升飞机场：**

  - 5 (2004年)

## 参见

  - [阿富汗交通和民航部](../Page/阿富汗交通和民航部.md "wikilink")

## 參考

[Category:阿富汗交通](../Category/阿富汗交通.md "wikilink")

1.
2.